\documentclass[10pt, a4paper, chapter=TITLE, section=TITLE, subsection=Title, subsubsection=title, subsubsubsection=title, english, portuguese]{abntex2}

\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage[autostyle]{csquotes}
\usepackage[backend = biber, ittitles, justify, scbib, sorting = none, style = abnt, url = true]{biblatex}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{listings}
\usepackage{minted}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{tikz}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[math-style = ISO, bold-style = ISO, mathrm = sym]{unicode-math}
\usepackage{hyperref}

\tcbuselibrary{listings, minted, skins}
\tcbset{listing engine=minted}

% Configurações
%% Cores
\definecolor{blackrockblue}{HTML}{2E3440}
\definecolor{contessa}{HTML}{BF616A}
\definecolor{horizon}{HTML}{5E81AC}
\definecolor{light-gray}{gray}{0.90}
\definecolor{norwaygreen}{HTML}{A3BE8C}
\definecolor{prussianblue}{HTML}{003151}
\definecolor{riverbedblue}{HTML}{434C5E}
\definecolor{riverbedblue2}{HTML}{4C566A}
\definecolor{shadowgreen}{HTML}{8FBCBB}
\definecolor{solitudeblue}{HTML}{D8DEE9}
\definecolor{whitesmoke}{HTML}{F5F5F5}

%% Modelo do sintaxe de realce no pacote minted
\setmintedinline{bgcolor={whitesmoke}}
\usemintedstyle{manni}

%% Sintaxe de realce de código-fonte interno
\lstset
{
    showstringspaces=false,
    basicstyle=\ttfamily,
    commentstyle=\color{riverbedblue2},
    keywordstyle=\color{horizon},
    stringstyle=\color{norwaygreen}
}

\newcommand{\inlinecodetwo}[2]
{ 
  \colorbox{light-gray}{\lstinline[language=#1]$#2$}
}

\newcommand{\inlinecode}[2]
{
    \tikz[baseline=(s.base)]
    {
        \node(s)
        [
            rounded corners,
            fill = blackrockblue, % background color
            % draw = prussianblue,    % border of box
            text = solitudeblue,  % text color
            inner xsep = 3pt,    % horizontal space between text and border
            inner ysep = 0pt,    % vertical space between text and border
            text height = 2ex,    % height of box
            text depth = 1ex,    % depth of box
            #1                  % other options
        ]{\lstinline[language=#1]$#2$};
    }
}

\newcommand{\inlinecodethree}[2]
{
    \tikz[baseline=(s.base)]
    {
        \node(s)
        [
            rounded corners,
            fill = whitesmoke, % background color
            % draw = prussianblue,    % border of box
            text = solitudeblue,  % text color
            inner xsep = 2pt,    % horizontal space between text and border
            inner ysep = 0pt,    % vertical space between text and border
            text height = 2ex,    % height of box
            text depth = 1ex,    % depth of box
            #1                  % other options
        ]{\mintinline{#1}{#2}};
    }
}

%% Informações para o PDF

\titulo{Sintaxe com cantos redondados}
\autor{Gustavo Costa}
\local{Brasil}
\data{16 de novembro de 2018}

%%% Formatação de hiperligação e Informações
\hypersetup{
    bookmarksdepth=4,
    bookmarks=true,                                      % mostrar a barra de favoritos
    citecolor=riverbedblue2,                             % cor das lgações para bibliografia
    colorlinks=true,                                     % false: logações em caixa; true: logações coloridas
    filecolor=magenta,                                   % cor das ligações dos ficheiros
    linkcolor=contessa,                                  % cor dos links internos (mudança da cor da caixa com linkbordercolor)
    pdfauthor={Gustavo Benedito dos Reis Costa},         % autor do documento
    pdfcreator={Criado com CLI do XeLaTeX e Biblatex},   % creator of the document
    pdffitwindow=true,                                   % janela ajustada à página quando aberta
    pdfkeywords={cantos redondados, listings, 
                minted, sintaxe},                        % lista de palavras-chave
    pdfmenubar=true,                                     % mostrrar o menu do Acrobat?
    pdfnewwindow=true,                                   % ligação na nova janela do PDF
    pdfpagemode=FullScreen,                              % Mostrar o ecrNa cheio
    pdfproducer={Visual Studio Code Insiders},           % produtor do documento
    pdfstartview={FitH},                                 % cabe a largura da página para a janela
    pdftitle={Sintaxe com cantos redondados},            % título
    pdftoolbar=true,                                     % mostrar barra de marcadores do Acrobat
    unicode=true,                                        % caracteres não latinos nos marcadores do Acrobat
    urlcolor=horizon,                                    % cor das ligações externas
    pdfinfo=
    {
      CreationDate={20181112212635},                   % data de criação
      ModDate={20181112212635}                         % data de modificação
    }
}


% Iniciando

\begin{document}



\end{document}